
# iac

## ルートアカウントでの基本設定

AWS の新規アカウントを作成した後、AWS マネジメントコンソールからルートアカウントでログインします。
その後、IAM のコンソールへ移動し、セキュリティステータスにすべてチェックがつくまで対応を行ってください。

![セキュリティステータス](./doc/img/security_status.png)

1. ルートアカウントの MFA を有効化
2. 個々の IAM ユーザーの作成/グループを使用したアクセス許可の割り当て
   1. 管理者用ユーザーを作る
      1. 「ユーザー名」には適切な名前を入力
      2. 「アクセスの種類」は「AWS マネジメントコンソールへのアクセス」にのみチェック
      3. 「ユーザーをグループに追加」を選択し、「グループの作成」を押下し、管理者グループを追加します
      4. 「グループ名」は適切なグループ名を入力する (ここでは `admin-group` とする)
      5. `AdministratorAccess` を選択し、「グループの作成」を押下
   2. 「ユーザーをグループに追加」で先程作成した `admin-group` を選択し、「次のステップ: タグ」を押下
   3. 「次のステップ: 確認」を押下
   4. 「ユーザーの作成」を押下
3. IAM パスワードポリシーの適用
   1. 「パスワードポリシーを設定する」を押下し、パスワードポリシーを以下のように設定
      1. パスワードの最小文字数を強制する、で `15` 文字を設定
      2. 以下にチェック
         1. 文字以上のアルファベット大文字 (A～Z) を必要とする
         2. 文字以上のアルファベット小文字 (a～z) を必要とする
         3. 少なくとも 1 つの数字が必要
         4. 少なくとも 1 つの英数字以外の文字が必要 (!@#$%^&*()_+-=[]{}|')
         5. ユーザーにパスワードの変更を許可する

その後、ルートユーザーをログアウトし、上記で作成したユーザーを用いて再度 AWS マネジメントコンソールからログインしてください。

## Terraform 用アカウントの用意

1. コンソールにログイン後、IAM のコンソールから「ユーザー」を選択
2. 自身のユーザー名を選択
3. 「認証情報」タブを選択し、「アクセスキーの作成」を押下
4. 表示されたアクセスキーID、シークレットアクセスキーをメモし厳重に保管するようにしてください

```bash
aws iam create-group --path / --group-name terraform-group
aws iam create-user --user-name terraform
aws iam add-user-to-group --user-name terraform --group-name terraform-group
```
